日本鐵道情報及旅遊交流區(07)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東海 立山黑部Alpine Ticket - 2017版 (日文)

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

日本鐵道相關新聞 :
鉄道ファン 鉄道ニュース

Response 鉄道ニュース

鉄道新聞

日本全國鐵路時刻表、路線查詢 :
えきから時刻表

Jorudan

鐵路節目 :
Japan Railway Journal

舊post
日本鐵道情報及旅遊交流區(01)

日本鐵道情報及旅遊交流區(02)

日本鐵道情報及旅遊交流區(03)

日本鐵道情報及旅遊交流區(04)

日本鐵道情報及旅遊交流區(05)

日本鐵道情報及旅遊交流區(06)

留名

去東京十日，求推介

土合

其實我係問緊d伸手乞衣常問既問題，何必認真

京都去JR心齋橋搭咩最快

當然11號巴士

配電箱燒fuse燒到出煙 因鐵

香港鐵路情報及旅遊交流區

瞓咗一覺起身發現又係例牌走向
手痕有啲忍唔住想寫篇文

JR大阪線

係好就唔會觀塘線長期爆滿

新幹線

lm

plan緊去東京
個鐵路圖睇到頭暈

乘客問題

好易睇，都內鐵路圖只係將所有地上地下嘅鐵路放曬一齊，就好似將地鐵火車電車輕鐵係同一張圖顯示曬出黎。
你將唔同系統嘅鐵路分番開，或者直接google map 目的地，咁會簡單好多。

留名@特急富士山ビュー特急5号

而我就會plan好景點之後，搵出景點大概位置同埋最近車站
搵出啲車站喺路線圖邊度，然後用路線串連起嚟

如果一開始就睇東京張路線圖，的確會幾亂。不過睇慣咗就冇問題

有無apps 可以睇到轉車行幾耐？或者教你去啲近少少ge 站轉？
東京有啲轉車站隨時行成個街口先轉到車。

navitime

Y!乗換案内

誠意推介全國21日green pass

等我有假一定會玩呢個pass
旅遊目標之一

全國pass見車就上得真係好爽

Nozomi Mizuho

1日でたったの60人！ 乗降者数最下位の新幹線駅に行ってみた

●過疎新幹線駅ワースト5

1 奥津軽いまべつ 約60人

2 いわて沼宮内 85人

3 木古内 約100人

4 新大牟田 546人

5 新水俣 595人

都預左喇，奧津輕今別附近都無乜人住，津輕線班次又唔夾

冇安中榛名份

我有諗過玩呢個

兩個都係北海道新幹線既站

岩手沼宮內係盛岡下一個站喎.....................北海道新幹線？

不過頭三甲有兩個係北海道新幹線既站，其實唔意外

到底係因鐵壞得密啲定mtr 密啲

木古內 唔係北海道新幹線咩

當然係自詡世界級鐵路既港鐵
人地JR北海道都知道個醜字點寫
有事都負擔責任

同埋港鐵一早超負荷而JR北海道係得札幌個邊多人坐
所以係港鐵壞得密

咁你話兩個都係，我以為你講頭兩個

車費照加 態度照舊

親民騷都唔識做
人地東京私鐵都識得開放下車廠比人參觀
難怪人見人憎

人地JR北之前個社長自殺埋，叫馬屎坑出黎切腹喇

因為佢點仆街冚家剷都好，總有班比豬更低賤既港畜日日送錢畀佢駛，
親條毛咩

油麻地站附近往調景嶺方向的一組道岔機發生故障
車站職員已抵達往現場，以人手操作道岔機
對比黃昏繁忙時間的班次，觀塘綫目前只能維持約 60% 的運力

正呀人手操作道岔機，古早風

日本人當年上尾事件
行路軌返工
香港人有故障
企係原地繼續等港鐵車

欣澳個波口位都好似成日有問題

咁咪重好，拎正牌遲到

係呢個位脫線

咁慢都出軌

[edit] Sorry負評錯

突然有異物或者鬆咗都有啲難以致信

印落本passport到…傻撚左？

儲印儲得太開心印埋落去？
話時話個size幾fit喎

今別係同一個轉乘設施入面有兩個站
兩個站屬唔同公司
新幹線係細佬
津輕線係大佬

有得青森直去今別
俾著我係客都唔想轉去新青森再轉新幹線
都唔洗夾班次

青春十八
全國21日

張鐵路圖攞嚟初期計劃就得，落到地實際用就會唔方便
其實有轉乘APP + GOOGLE MAP
搭多幾次，大概知啲位喺邊，有邊條線就得

沖出黎柒

好似合併左之後就冇搞過車廠開放日

印象中06年去過八鄉車廠，坐過千九嘅駕駛室
之後去參觀嘅都係學會或者港鐵內部搞嘅活動

所以話台灣人就係on9

估唔到係買日本貨而唔係強國

btw近呢幾年係咪得泰國地鐵有買日本車?

High Rail 1375

你講出口貨?
好多地方都有噃

英國都買左堆a train

想問可以點睇返以前既集數?

Youtube

而家sunrise瀨戶中，
希望聽日三江線生生性性

live唔該

迎接2020 新宿站車站指示牌翻新兼統一設計標準

港鐵習慣要戴頭盔

睇下而家已經又波板糖人又電梯紅人
開車廠唔知要搵幾多職員睇住班細路/大人

個站（木古內都一樣）的最大用處係比班攞住青春18的比2300yen 轉車。萬一冇奧津輕今別，18特例區間就係青森直達木古內，JR 北海道蝕死都似。

統一晒咁多間公司？
咁咪反而家令人唔知自己喺邊間公司/邊條綫範圍？

btw
啲格仔似乎由中國傳到香港再傳到日本

水你報鐵膠101

Kiha187

Engine聲 轉波聲 推背感

189好聽Ｄ

氣動車最高

189個樣再霸氣d

我宇都井冇落到車，因為上完富士山腳太痛了

坐足全程機會已經難得

有無人去過下灘車站 值唔值得去

坐足全程？好好喇已經，宇都井疏車到

JR東日本、英国で鉄道運営権獲得 海外鉄道運行事業に初参画へ

JR East vs MTRCL when?

[edit]

荷蘭日本合資公司
荷蘭鐵路係大股東

超正, 一定要去

影相影到電話冇電，去到酒店再up相

得閒回吓帶
jr啲cm真係好高質
唔似得政府賣緊嗰個一地兩檢咁

龜鐵個膠鐵廣告...

Japan Railway Journal Episode 37
Prepaid E-money Cards: The Smart Way to Travel in Japan

八達通

睇下呢幾年翻唔翻到本

好似見到入面個JR職員證係suica 嚟

龜鐵嗰張都係八達通

用IC做員工證，可以做埋免費乘車證同埋 access control

近年覺得最正嘅係邊個

間公司食古不化
你仲覺得會有乜創新

又要回吓帶 睇吓隔離suica+apple pay

200%

我地香港都有八達通sim卡

山陽段重要特登開班臨時Hikari由博多到新大阪

東京站今日每個鐘開14班車當中有10班Nozomi
已經去到地鐵既密度

終於明白覆"JR Green Pass 21日"嘅意境

？？

Lilac旭山動物園號

大時大節日本人唔係番鄉下就去旅行

三江線
唔知重有無機會去.........

東京-名古屋-大阪 個客量真係好龐大
大時大節多多班車都有人坐

講起班次，香港條膠條最密可以每個鐘20班車
再估計下個客量，我笑而不語

兩個大城市長做長有

香港個條垃圾.......

香港個膠鐵應該係月台夠多先做到咁密

都無需要開咁多班，載空氣咩

東海道新幹線每個鐘得14班
就係因為月台唔夠、波口配置、同埋出入車廠問題

膠鐵設計搞掂咗呢啲問題
不過冇人搭咋嘛

人哋新幹線玩地鐵式效率, 香港膠鐵西九總站玩返火車站式容量重要地下化... ChiNa GDP主義高鐵

東海道新幹線1960年代既設計......其實又真係好難諗得咁遠

個point係冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽, 人哋架空車站相對自由都識就住需求應起則起, 唔係起個地下車廠/列車停放處畀鄰國

好彩冇呢個時候去日本

東海幾時起磁浮？

起緊喇，品川~名古屋最快2027年通車

新加坡地鐵同巴士
2020年實行只可以用電子貨幣付車費

SCL EWL 先定 TEL Stage 1 先?

大家都係預計2019年通車

不過Thomson Line Stage 1只得3個站
全段31個站要等到2024年

稚内駅前再開発 〜 着工から竣工まで

JR四國新振子車2600系先行車營業運用開始

今次三江線都有少少插曲，不過而家冇位打字，因為而家響部200%嘅新幹線入面
晏Ｄ再打返

巴打搭自由席
有冇位坐？

好彩有個法國婆隔離有吉位，Ｄ日本人唔識英文，唔敢坐

請問用呢張pass由kix 搭去白濱個程

係咪要劃位

呢張pass冇得劃位，只可以坐自由席

坐自由席唔洗錢
坐指定席補特急券

咁我見去白濱架特急寫指定席
咁我搭唔搭得

thx明白

第1班關空快速冇得劃位
第2班Kuroshio有2卡唔駛劃位嘅自由席，其餘指定席

唔駛咁早去日根野，坐七點幾開嘅關空快速都轉得切車

thx
我搭jetstar 02:xx到kix

而家諗緊 啲等車時間點算

ps：請問係咪有app可以睇埋邊卡係自由席

平日搭はるか6號轉都仲得🙈
好過係日根野食風

我星期六朝早到

試過搭東海道新幹線果陣撞正冧樹，停駛左幾個鐘
劃左位果班車唔知幾時先到，就即刻衝左上月台搵班最快開嘅Hikari搭

駁位之間企滿晒人，想去個廁所都難

JR西就上呢個網對車型搵

去到月台都有指示寫明自由席喺邊個位

唔明點解你個app會叫你喺日根野等兩個鐘轉車

再唔係聽廣播都有講，除非唔識聽英文

有地方行都話啫
日根野附近冇嘢好行

係機場食早餐先出去都未遲

名駅長嘅國語x廣播x(

我聽自動放送

現場講中國語太高難度喇

btw 有啲站員/車掌英文講得算唔錯

喺haruka上面聽過真人國語廣播

豊肥本線：立野駅／旧佐賀線：筑後若津駅（昇開橋）

国鉄最後の冬～佐賀線（昇開橋など）

搭Hikari 搭中785-1010原生N700A

唔識講就唔識講冇乜好驚
試過有日本人同我講日文，我回佢英文，佢個樣

大A萬歲

我都試過，不過佢用返流利英文答我

試下佢同你講英文，你回佢日文

on9

8日大阪諗唔掂買咩pass

有行程咪知買乜pass
又或者覺得煩就乜pass都唔買，買張ICOCA就好

砌咗行程先會知道洗唔洗同埋買乜嘢pass

d人成日要煩買乜pass，但其實連行程都未諗，成件事錯哂

我諗住咁樣
價錢好似唔係差太遠

其實都係睇你會去邊，只玩京阪既乜pass都唔買重自在，要去遠d既(例如姬路岡山彥根)咪買JR pass

當你試過為咗集郵搭Kodama東海段都中N700A嘅時候
你就唔會咁講
利申：中過電牌同布牌嘅700系

除非係/想做鐵膠

點解？

同你一樣坐過兩款700系

記得platt kodama 張小冊子有講邊班kodama 用N700系

唔該

大A其實幾難中, 始終而家都係改裝車細A多
況且700系(特別係B,C編組)而家又殘又舊, 唔係為集郵全車型都唔會搭

話時話E2 E4系雖然舊過700系但好似仲新淨d咁

JR三江線 レール温度上昇により軌道を目視点検 (6-Aug-2017)

其實廢線之後轉做鐵路單車有得諗

咪有囉

為咗集郵

你指邊度先？岐阜？

哦.....
可惜而家無哂布牌Nozomi

咁樣踏上宇都井駅好似好正咁

我黎緊會去江之島+鎌倉,會買江之島−鎌倉周遊券 (1,470yen)
想請教下巴打:
去程新宿出發到藤澤 (呢到無問題啦)
回程可唔可以由藤澤坐到去澀谷?唔想藤澤坐到去新宿再坐去澀谷咁多此一舉
請指教

補錢

thz巴打,但係我睇番其實澀谷同新宿都係同一條線 (湘南新宿線 快速高崎)
而且澀谷係新宿站前一個站

咁有冇機會唔洗補錢呢?因為係澀谷落車的話係坐少一個站

...
你問小田急幾時同JR東合併
入千代田線都要補錢

張pass就小田急出既，又點會包JR東既路段……

自膠
原來湘南新宿線係JR,我係應該坐小田急線,唔該上面2位巴打

其實有冇呢類轉換咗嘅list?

唔知，只係知將廢線轉做鐵路單車韓國好多
自己都玩過

btw google完日本應該得神岡鐵道係廢左線轉做鐵路單車，之前重新有列車運行過

如果有個架係可以自己踩去裝自己部單車上去就行到肯定好吸引

Search到台灣嘅神岡線, 都係轉咗做單車徑

好高難度喎，除非可以鎖死個速度
如果唔係玩碰碰車咁都似

單車徑同鐵路單車兩回事喎…

藤沢開始回程就出咗小田急轉山手線
鎌倉走就用横須賀線轉山手線

You get it, 都係單車基建啫
納粹德國個3000mm gauge 雙層列車計劃用 ballastless track 行到單車之餘當汽車道路重得

資源再利用既好例子

其實而家日本重有冇踩住單車行既鉄道

私鉄自己有PASS
亦都有唔同公司組合既PASS
可以記定幾張，去到即興買嚟玩都得

鐵道單車應該得岐阜既神岡鐵道

JR藤澤同鎌倉照等湘南新宿線
用盡小田急個pass都係Romancecar返新宿, 一般列車可以去下北澤轉京王井之頭線, 搭中Metro Romancecar睇下行程或者都係喺表參道轉車返去澀谷

小田急張pass坐Romance Car要補錢…
想用盡張pass去到藤澤再轉車去中央林間轉東急線
同轉JR差唔多時間

點睇都係下北沢轉京王井ノ頭線用盡D

睇漏咗OP買咗PASS

留名
終於開到acc

你以為喇，前日先見過

去7仔買到?

七仔連登卡

九月九到十號有瑞風號同九州七星影

plan緊黎個台灣鐵道遊，想坐下d小火車，係咪得阿里山有？
虎尾糖廠個條未坐得？

普通日子星期五下晝成田落機去JR EAST Travel Service Center 買N'EX 來回飛唔知會唔會好多人排呢

多人排=/=等得耐，試過係東京站綠色窗口，前面得兩個人排，但最後等左我超過半個鐘

你前面既人同員工溝通困難?我上網睇應該溝通唔難架喎

唔係，睇落係當地人搞d唔知乜野長者乘車證個d，勁耐勁煩

JR東日本的豪華寢台列車「四季島」，今天發生了人身事故，也是運行以來首次事故，事發地點是在新潟県五泉市，時間是半年3時半，一名男子在路軌上被撞，後來証實死亡，附近地點並無任何柵欄阻隔路軌

香港鐵道情報及旅遊交流區
屌咩龜鐵繁時車廂鬼死咁侷非繁冷氣凍到吹親噉肚痛要著埋褸

[edit]
太古側線有冇列車擺過夜? 冇睇編號淨係留意咗目的地塊牌

唔知有無人知呢段新聞
港蛙廢鐵無法逃避JR攻勢
返香港飲奶奶啦國際垃圾

見到JR東入標即刻走

搵做車務嘅人先答到你

見多人排就坐skyline

最近BVE5出左都電荒川線，重有得玩one-man car，玩埋報站

可以車站條橋上面放個一人唱K booth畀人衝入去玩廣播

跪拜求link

關西pass用黎搭空港急行 好似都有著數

好多遊客都一喼二喼坐空港急行
搞到當地居民冇位坐要投訴

補多少少錢坐特急好過喇

換轉香港人見到支那人一喼兩喼搭地鐵都會唔鍾意

揹backpack都無可厚非
拎住大喼都係搭特急舒服少少好啲

九龍塘一喼二喼上車已經夠迫
去到太子又阻住人落車

南海更大獲

南海空港急行實在太快太方便
完全冇誘因坐特急

所以點解唔諗下日本人都會咁諗香港人...................

畀多510yen(有pass既話)有靚位坐我又唔介意畀

問題係好多人覺得呢510yen唔值得出

利申：就算冇pass我都會坐特急出入機場，就係因為唔想帶行李上通勤列車

嗰次一個人去東京慳錢慳到盡，skyliner唔坐連sky access都唔坐，拎住個手提喼搭京成本線特急去機場

坐過一次，以後都會畀多少少搭舒服啲

對於個d人，我只會話佢地無資格去屌支那人點點點，因為自己都一撚樣

拖住行李坐通勤列車儘量都咪搞，
除左上次去米子機場焗住坐境線無得揀之外

其實東北新幹線最多人坐個part都係仙台~東京姐.......

東京營團地鐵全線裝月台閘門

境線呢條鄉郊機場鐵路
仲有鬼太郎Kiha40列車

香港mode: 搞咁耐而家先裝

點睇落機已經無特急坐
我都唔想嫁

cut左啲中港車佢，開羅湖特急啦

營團拜拜咗好耐喇
啲閘門要2026年先搞得掂

羅湖快車復活
紅磡開出停埋旺角東直去羅湖

半夜落機就問題唔大
呢啲時段冇乜人由近郊出市區，架車好鬆動 (不過相反方向通常迫爆 )

我諗米子居民唔介意多啲遊客
嗰度就算係市區都好靜，行人都唔多個

停埋九龍塘啦要

姐係KTT未上得廣深段之前咁

上次夜晚11點幾坐空港急行出泉佐野都幾多人

之前去米子影的

其實南海機場特急可否開難波直通

難波直通？？？
Rapit不嬲都以難波做總站

我就係諗住搭南海 特急有咩分別

停站少d，架車型好多，d位舒服得多
如果用kansai thru pass要畀510yen特急料金

特急係機場快線車
急行係東涌線車

我意思係中途不停站

唔畀佢哋搭地鐵，對香港人嘅影響就可以減到最低
出旺角就喺旺角東行過去
出尖沙咀就紅磡轉西鐵去尖東

其實Rapit Alpha咁就最好，但又要顧下住堺/泉佐野沿途既人，無計

正

仲有諗過觀塘線通勤直頭荃灣線同藍田過海

剩係做返以前藍田直接過海就好喇

要將軍澳綫爆鑊先有得搭

所以好可惜，其實繁忙時間應該要開返，唔駛逼哂d人係油塘

上星期買左12月去名古屋6日
之後先發現立山黑部同上高地都封山
咁樣應該去左白川鄉 高山 金澤果啲先
留返4-6月上立山睇雪牆同上高地好
定係去左伊勢 鳥羽先好?
另外果邊有無sl坐?

6日玩埋立山同上高地好趕下，而家咁樣我覺得反而啱啱好。時間有剩可以去埋名古屋鐵路博物館
高山同伊勢睇嘅嘢唔同，視乎你鍾意睇乜

SL最近要去到靜岡大井川鐵道先有得坐
可以一次過搭晒SL同埋齒軌列車

如果留返下次買個8日立山pass 一次玩曬成個北陸點睇 費時又去多次附近
btw 大井川可以上完富士山之後先去

松江旺好多
米子係得境港算係景點

松江都唔旺得去邊
同埋米子旺既地方好似唔係JR站個邊

松江同鳥取市
夜晚真係冇乜人喺街上面

鄉下地方不能期望有太多夜生活

由車站行去柯南館果段路連人影都唔多個
去到先知絕大部分人都係渣車去

個日去宍道湖睇完日落
夜晚去食飯已經好靜
車就好多 山陰都係以車代步為主
感覺上JR都係輔助同長途性質

山陰本線入夜後真係要預時間搭車

幾時都要預時間搭車，大如鳥取/米子/出雲市站一粒鐘都係得兩三班車

通常郊區都係咁架喇，同埋JR見得最多係學生

6月果時去角島 兩三個鐘先有一班車 仲要駁到巴士先得 如果miss左任何一班可以返酒店

呢間係之前專出鐵道模擬game間公司？

係
由出game到而家淨做業務向模擬訓練器 近年玩埋自家設計輕量形月台閘門
社長向谷實就仲出名 著名嘅発車メロディ作曲家

可惜可惜
而家除左唔太真實既電車go同埋BVE之後都無其他大型鐵道模擬game

狗鐵今日又壞兩次
一次東涌線一次觀塘線

天氣太熱

負荷太重就真

浴衣乘務員

新嗰部街機版電車Go 唔錯架，只可惜剩係得山手線2個站

其實日本咁多鐵膠
以而家PS4/PC效能，整返隻高真實性高畫質
但又唔係音樂館咁播片既電車GAME應該好有咁吸引力
唔明點解無GAME廠會出

始終太少眾.............
同埋PC game沒落喇都

電車go 如果距離 走行音 車廂廣播能夠跟番現實，已經好唔錯

其實呢d版權應該好貴？
又或者點解JR唔自己出隻黎cap下水

Japan Railway Journal Episode 38
HIGH RAIL 1375: The Tourist Train That Touches New Heights

上次成績

JR西日本、山陰エリアで新たな観光列車「あめつち」デビューへ

御堂筋線幾時拉長去箕面

你住嗰度?

睇個款似又係嗰d有野食車飛賣到貴大貴既搶錢車
仲要又係臭西公厠Kiha40

御堂筋線已經好多人搭
不過延長一兩個站應該唔會超負荷既

Kiha40幾好呀
JR西個批換過引擎，表現唔錯

12月名古屋6日 會去白川鄉 金澤之類
買北陸jr pass 5日好定係昇龍道巴士pass 5日好?
想去既地方兩個pass都去到 差1000yen

成田個JR Service Center除左可以劃NEX位外，會唔會受理新幹線 寝台特急嗰啲劃位

出市區搞啦
你後面啲人會屌老母

上次四國拎飛個個係旅行中心劃位都有少少燥
好似唔知綠色窗口有得劃
有D仲要職員拎時間表書慢慢查

d職員都唔會知哂d班次，要check好正常

經ekinet訂完一次過出飛係王道

問題係做乜唔去綠色窗口先搞
要知道旅行中心仲有其他人等開pass
不過可能佢地真係唔知啦
部份醒少少就抄埋資料比佢出飛

見過有啲一次過出N張飛
跟住又有啲排緊旅客中心先週圍問啲景點點去

不過出N張飛既，日本人自己喺綠色窗口都會咁做

其實嗰條叫北大阪急行線
全程得四個站
只係因為全線同御堂筋線直通運轉，好易搞錯，以為同地鐵同一條線咁解

用大阪地鐵一日飛係去唔到北大阪急行範圍落車
利申中過招

10月想去，但又唔想坐阪急轉到暈

仲諗住轉單軌去萬博，又要下車補飛

綠色窗口出飛就正常不過，起碼個度d職員熟手d

幾靚仔

超低速列車9月運行 運転席の眺め映像で 北越急行

北越急行（南魚沼市）は9月23日、超低速列車「スノータートル」を運行する。今回は走行中の運転席からのライブ映像を車両内の天井スクリーンに映して、乗客に楽しんでもらう。

一部区間は時速5～10キロ程度にするなど、あえて速度を落として運転する「スノータートル」の運行は2015年に始まり、今回が6回目。通常は1時間ほどで結ぶ六日町-犀潟間59・5キロを約4時間かけて運転する。

車内では運転席からのライブ映像のほか、トンネルや信号場の設備を天井スクリーンに映して解説する。

参加費5000円（小学生以下3500円）。昼食付き。今月29日までに電話やメールなどで申し込む。募集人員は50人。応募多数の場合は抽選。問い合わせは北越急行営業企画課、025（750）1251。メールは[url]teisoku@hokuhoku.co.jp[/url]

又黎
借架681系返黎重現特急Hakutaka重好喇

標榜高速既路線都要搵低速車
不過北陸新幹線已經搶走一大班客

佢而家要玩埋客貨混合，新幹線對佢既打擊好大

今日第一次去鳥取, 景好靚

不過行沙地行到我腳殘咁濟, 差啲中暑

上斜難
個次陰天去感覺上唔錯

認真，赤腳行上去，仲舒服

最斜果座坡挑戰失敗, 可能因為我肥, 行兩步滑番一步落去, 上到1/3隻腳已經勁痛
好無奈咁轉右行無咁斜果條路上去個頂到

我嗰次都係陰天去，有海風好舒服
行完跟住就落雨

京都去大阪有冇tunderbird坐
睇見啲換乘app得新快速揀
想坐681/3系

用JR West Pass咪可以免費坐自由席
指定席就睇下係咪7日Pass

買特急券去坐都得

最抵玩既Kansai Wide Area pass
基本上一張pass可以試哂JR西日本既特急車款，重可以坐埋JR四國部份車款，重有新幹線

諗緊如果買關西廣島Pass仲可以試乜

山陽山陰先正
我住廣島(而家惗番應該住岡山先係最方便)
上玩鳥取
下玩西國(東北部)
小倉博多又得

仲有三江線
睇過時間表三江線江津去三次方向時間比較易就
不過下年3月就無

一日得五班唔夠膽搭, 落車玩耐左就仆街

貴呀嘛
9000yen同接近2萬yen既分別喎
不過你住廣島就算喇

係
行落去行下都pk

口羽駅成班落晒車影相痾尿買嘢飲

附近有乜嘢睇/有乜嘢行？

有一個好乾淨嘅廁所，同兩部唔貴嘅汽水機之外乜都冇

其實三江線沿線好似人都唔住多個…

見到有唔少站每日0人...唔怪得會摺

聽講一早想摺，但因為沿途有民居無道路去到而摺唔成，而家應該講掂數

聽大家咁講附近應該都冇景點/靚景
遊客都唔會特登搭佢，除非係鐵路迷

有離地最高既JR站宇都井

JR東日本既歷史呀

有無人知寢台列車sunrise 出雲可以點卜？聖誕去阿

卜你老母

卜下個電腦就卜到喇卜你個街

見你地咁講,睇嚟我都係時候打返個簡短遊記

sorry,醉左,遲少少打返

去過就知道，三江係四万十川嘅放大版，超正

快啲打 好想睇

我淨係去過四萬十川, 真係好好好靚

JR四國上年赤字達到120億円
除咗瀨戶大橋線之外全數見紅 預計可見將來都難以大幅改善
但會係促進赤字路線使用率嘅方針下繼續維持現有路線營運 並會向沿線自治體請求援助 亦會檢討採用上下分離方式嘅可行性

唔好cut線呀

JR北海道既朋友

JR四都蝕咁多, JR北應該唔止

九州能否打和？

肯定唔止啦
又要起新幹線 又成日要線路復舊維護 呢度都使唔少啦

九州上埋市，盤數應該唔差得去邊

JR West 食埋佢啦

一間上市公司應該唔會咁易就食件燒錢無底深潭

基本上係得特急松山/高知來往高松先有堆客
其他都係無乜生意
同埋線網少做就搵錢能力有限

四國揸車方便過坐鐵路......死症
同埋相信維護路軌/車輛都幾重皮，畢竟多振子式列車.....

ＪＲ四国の鉄道事業は発足当初から年間１００億円前後の赤字が続き、２０１６年度は１２０億円に達した。全９路線のうち瀬戸大橋線以外は赤字で、国が設けた経営安定基金の運用益で赤字を穴埋めしているのが実情だ。人口減少が進む四国では今後も利用者の減少が見込まれ、大幅な経営改善は難しい。

姐係同北海道一樣....

啲人走晒去東京

以毒攻毒起新幹線，(9up)新大阪駁埋關西空港由和歌山連去高松！

都出晒名嫁啦 同JR北一樣靠政府補貼吊住條命

假如當初淨係分東日本，西日本同東海三間公司，會唔會好D?

你睇下公路公司就知

剩係知三間NEXCO而家重係政府全資擁有，但好似都有錢賺？

binc

將明石海峽大橋加埋鐵路重好

如果靜係去東京出雲京阪神
買14日全國green car pass會唔會太唔抵

why not

有咩問題，玩夠21日喇

加到咩？

其實加唔到，不過鳴門大橋其實有留到位，駁住去淡路島先

點解咁失策冇留位

因為最後都係唔起
用唔著

蝕多兩錢重

所以而家德島縣政府拎左大鳴門橋個預留位做觀光步道

聽落好正
以毒攻毒
大陸都可以話打穿喜瑪啦亞山起高鐵啦

磁浮中央-紀勢-四國-九州橫斷-長崎新幹線係唔夠需求起

北陸。山陽。九州新幹線直通
四國就算要玩都係玩迷你新幹線
長崎都係玩迷你都好足夠 不過而家洗濕個頭

北陸直通到九州太長時間，無乜競爭力

長崎而家話起全新幹線規格呀嘛

其實理論上而家新幹綫可唔可以一架車由北海道行到九州

四國橫斷就迷你新幹線, 四國新幹線幾大都要足規格

唔得 係東京站斷開咗

東京站無位起渡線連接東海道同東北新幹線
如果之後北陸接到東海道/山陽新幹線既話就得

京阪電車Premium Car Debut

有位起冇運作空檔起

[edit]

理論上係得

又係神田個邊？之前上野東京線都係因為神田附近居民JR先拖左咁耐

呢度起唔到咩?

我以為上野方向

呢個位？個陣睇唔多覺有位可以起到

N700系dr. Yellow？

其實你打Edit不如用紅字, 我要好似proofread咁搵下你改左d咩

14 15號月台駁唔到？

Mobile唔想select
比起就噉改做多一步啫

要搞掂埋50/60Hz
東海道車又要改耐寒構造

用E7/W7

東海要一抽 16卡1323座位

呢d有得傾既

聽日番大阪lu, 話說以大站既站前區黎講, 廣島都算幾摺下
有時夜晚一個人都唔知食乜好

今日得閒睇番之前買番嚟嘅雜誌，有電腦分析2010年打後50年嘅鐵路沿線人口增減
JR四國所有路線嘅人口都會減少，而且減幅都好大

予讚線: - 30.6%
高德線: - 29.1%
本四備讚線: - 11.9%
土讚線: - 36.3%
內子線: - 42.9%
予土線: - 52.1%
嗚門線: - 28.6%
德島線: - 38.9%
牟岐線: - 35.3%

予土線D車已經好疏 可能好快廢線

廣島最旺既地方要坐市電入去

係
早知住岡山好過

本通附近旺好多，不過過咗夜晚八九點都係好靜

個陣去廣島住廣島站附近，最後都係要坐市電入去搵野食

個邊起碼有野食，廣島站附近真係無乜

岡山站係個大轉車站之餘 ，附近又有百貨公司、商店街、居酒屋
搭車、食嘢都好方便
酒店房價又冇廣島咁貴，星期五六晚都冇乜點加價，所以上次本來冇打算停岡山最後都喺嗰度住咗兩晚

same

我係搵左自己苯柒, 揸著張jr pass懶得成日換酒店, 就搵個中間位住就算, 睇地圖以為係廣島最中
結果之後去鳥取去高松全部要係岡山轉
經一事長一智

個人覺得岡山嘅住宿係偏貴

全對，又平全部野係車站附近
落大阪快過今日入機場

岡山真係好方便
之前都住過
大大間Aeon store
都諗緊遲D住廣島定岡山好
如果大範圍咁玩

睇下你偏東定偏西，偏東再加山陰/四國既就岡山；偏西就廣島喇

有冇好介紹

住過Hotel Maira幾好, 行10分鐘左右又平又好住

用關西廣島Pass
不過鳥取去過應該唔會去住

講起住, 你地住果啲共用空間既旅館會唔會覺得無冷氣好撚熱搞到訓唔著
夏天都算, 最好野係上次冬天去東京, 俾部暖爐焗到訓唔到, 最後開窗先搞掂
而家去親都訂有房果啲

上山陰落四國一定係岡山
尾道 吳 廣島 山口 落埋九州嘅先至廣島
岡山去廣島都算遠 就算新幹線nozomi都要半個鐘多啲

我舊年住三井花園

唔會喎，不過訓膠囊係會焗dd既

山陰唔係得鳥取既

有次去台灣慳錢住hostel，個床位係腳向通道好有私人空間，以為唔錯
點知就好似你咁講冇冷氣好熱

First Cabin嗰隻就好少少，不過都有空氣流通問題

而家一個人去旅行，都係畀多少少住單人房
舒服好多

我上次嗰兩晚住後樂

最正係住過松江個間，單人房重有無限AV任睇
不過廁所同沖涼要share

啱啱上樂天睇過，價錢同埋評價都

跟人Share小問題, 個人認為最重要係有個自己控制到既冷/暖氣

喺新加坡住過兩次，一間叫woke home另一間叫The Pod
頭一間啲冷氣凍到訓唔到，個locker臭到仆街
另一間就一定要開住房門先覺得涼，同埋間房貨不對辦

日本就訓過First Cabin，唔覺得有乜問題

之前去松江係住HOTEL α-1
去到先知原來松江係有兩間，我仲要去錯左另外果間

個門面係有少少殘舊，但間房就出奇地大同埋好乾淨

岡山我住bnb 350蚊一晚 最盡訓到6個人 成間apartment比左你 都有300呎以上

有冇人試過喺日本住酒店冇俾人scan passport?

試過
可能係條友真係唔知道要scan

可以開始想九月中有甚麼特別運行列車了

我等下個星期出咗公佈再算

咦呢位巴打名點解咁熟面口

我估計你冇估錯

先生你噉同冇遮名好似冇分別

想問下去東北係咪一定要飛東京再轉新幹線？

經台北轉機去仙台

又或者羽田轉機去青森/函館/三澤/秋田/山形/大館能代/庄內

邊樣好啲 想去但發現無機係飛東北

羽田轉機應該平啲

點解唔轉新幹線

ana/jal有優惠
不過用JR PASS既話一定新幹線喇

JAL果個只係限坐ONE WORLD航班去日本嘅人用

改左好耐

我6月睇果陣仲未有

轉機去區域機場要留意下方唔方便

諗起延長東北新幹線去HND嘅提議, 重有行到深夜停站過夜一大朝早出發或者凌晨龜速行駛嘅夜行新幹線方案

搞夜行新幹線咁不如開返寢台列車好過

寢台開心好多

呢個建議就係用新幹線速度追返車程唔使深夜阻人保養同瞓覺

試過搭頭班はやて上新函館北斗
根本載空氣

剛剛行完鐵路博物館，原來係後面display個幾架客車係近畿車輛造既
一直以為係英製

所以之後嘅KTT車卡都係近畿出品

google完話有日製有英製，但無講清楚邊d日邊d英

btw KTT

ktt
千九
可惜之後就冇再買任何新日本車 瘋狂奶共

不過個瑞士機頭好似成日壞

啱啱搵番西鐵車廠開放日果陣啲相黎睇
其實個感覺都有少少似日本果啲車廠開放日
有得坐堅嘅千九駕駛室，車底啲零件拆晒出黎俾人睇
亦都睇得番自己個小學雞樣有幾柒

去曬馬鐵同西鐵廠
覺得算係幾好

塊銘板仲有近鐵個Logo

KCR一路都有搵近畿車輛造車
近畿車輛好早期就已經發展海外市場
而家外國訂單佔總訂單7成

btw 記得當初SP1900生產商資料係寫伊藤忠–京畿–川崎財團
係唔係KCR當初都搞錯咗Kinki Sharyo個漢字名

變咗泡菜

韓國京畿道生產 K車第1號

泡菜野好似都唔太掂，想當年台灣堆EMU

台鐵批PP自強號

泡狗得標再將動力車頭轉手畀南非造
正仆街

將軍澳線批車當年成日夾人

不過總比支那好......

而家已經有陣臭味咁

馬鐵架垃圾色同入啲setting
似係cs1.6入面啲車咁

法國佬設計喎

歐美設計都會出事, 過到自己關就有責任

認真：我覺得UGL翻新批M-Train個內籠設計得幾好

泡菜狗真係好仆街
台鐵買啲EMU除左EMU 100, 700, 800, 太魯閣號, 普悠瑪號冇伏之外，其他都唔掂
機頭唔知

九月『由布院之森、由布』時刻表

基本上泡狗造個堆都係唔多掂
同埋最仆街係佢突然撤走哂d維修人員

所以台鐵以後永不錄用泡菜

仲有嗰批PP自強號本身性能都好唔掂
仲要用佢嚟行停站多嘅班次

但某程度上PP自強號真係提升左台鐵個整體速度，同埋而家改造過之後情況好左唔少

真係好柒
咩detail都無，太似1.6年代畫既地鐵

台鐵唔再買泡菜野轉買日本車係好事，起碼冇伏，人地仲要俾足料 。唔知台鐵會唔會訂多啲日本車代替批垃圾PP自強？
上次搭普悠瑪號由台中返台北抽車轉彎果時好震好擺，但係九洲搭885系冇振仲好舒服，唔知關路軌定抽車事？
垃圾泡菜路氹啲車好唔撚掂，TKL批K車過東隧可以不斷咁搖，搖到好似就快出軌咁 ，M車什至垃圾強國車間中有搖但都冇搖得咁誇張。垃圾泡菜係東涌批快K好少少

佢而家每個月每個月咁公佈, 但其實時間都冇大變

普悠瑪號用既係TEMU2000，同JR九州885系無關係的，
太魯閣號用個隻TEMU1000先係885系近親

佢又唔會放落正式時間度呢，btw九月JR又轉時間表

Sorry，原來搞錯左

JR九州都知冇咁快整返架啦, 一次公佈2-3個月其實都得既姐
搞到我早兩日先confirm晒d車

穩陣d好，一陣出多d但又要改盞畀人怒屌

其實點解唔將新幹線站放埋落地底呢.....

掘地太麻煩?

但其實地底拉返上橋其實都唔會易得去邊.....

地底加建站體應該仲高難度同貴過地上改建 所以先一直傾向用地上嘅方案
特別係札幌站以及周邊地底設施而家都已經夠多
就算有錢如jr東海 都表示係品川同名古屋站地底起新幹線站好撚難

房總半島新既觀光列車，用209系改出黎
重以為可以係車上面踩單車

正
車頭踩到車尾

有冇人知今年秋天SL銀河係咪開得果2日，
見到jr east秋天增發車得10/7同10/1,唔係也嘛？

今日係 JR東嘅 東京総合車両センター 一般公開 日
好多嘢睇,仲有舊型國電
好正

想上去架143系睇下

仲有啲目的地都幾個癮
E231系 中央特快 豐田

迷上香港的日本人 - 山本先生

一個西武鐵道運輸部嘅前職員講出佢對香港嘅觀感，留意講鐵路嗰part

冇留意完全睇漏咗眼, 掃過廣播語言就算
> "上世紀90年代的香港中環地鐵曾有日本的告示及指引"
HK01 ?

HK01
我淨係見過以前城巴260有日文告示

呢個算唔算係

?

JR西30週年一日任坐pass
10000yen一日任坐

1利用日あたり3,000枚限定発売、利用日の1カ月前から14日前まで同社インターネット予約「e5489」で購入することができる。

預左佢唔會咁好死既.......不過10000yen狂坐山陽新幹線+博多南線都抵玩

東京都裝晒未?

大把未裝

裝左影唔到車

半身個款唔會影唔到既

印象中成個東京嘅JR得山手線有

山手線都未裝哂，睇wiki話重有浜松町、新橋、東京、渋谷同新宿未裝

另外八高線拝島駅裝左呢隻

重有橫濱線町田駅裝左呢隻

其他唔係整緊就考慮緊

東京JR新宿站冒濃濃白煙 3線列車急停駛15分鐘

日本東京JR新宿站今（28）日稍早發生意外，因月台週邊的工程重型機具發生傾倒，排出陣陣白煙，使得站內佈滿白色濃煙，包括山手線以及總武線、往三鷹方向列車也因此停駛約15分鐘。
事件發生於當地時間下午2點30分，消防隊接到「新宿站內出現白煙」訊息，立即與警方趕往現場了解情況，許多民眾都摀住口鼻，以為是發生火災，略顯驚慌，爭相走避逃離。而經過調查後，發現是月台週邊的重型工程機具傾倒，導致排出陣陣白煙，並伴隨塵土蔓延至月台內。所幸列車已重新恢復運行。

電車降りたら真っ白 「重機倒れ砂が・・・煙じゃない」(17/08/28)

角度有限制，影相難度高好多

點解日本地底站都多數裝閘門唔裝幕門？

空氣流通同負重問題？

> "發生傾倒"

中央新幹線南阿爾卑斯隧道

日本鐵膠...........影相影到出手，唉

真係閪人

香港巴迷有幾可打交?

巴膠打司機/站長就時常有

廢囉
鹹魚到巴敗都係欺善怕惡

屌死氣喉

我屌electrode同pantograph

做乜屌我

之前馬場好似有單死左人?

... ok

今朝北泡射導彈飛越北海道上空
政府對東北及北海道地區發出避難警報
jr新幹線在來線亦曾因而一度停駛

之前都試過一次，北陸新幹線都運轉見合左一陣
金仔唔好再發神經喇

由於北韓發射導彈，東京地鐵服務全綫暫停

捉個死肥仔去人道毀滅算啦 成日靠嚇射核彈
人地美國一個原子彈就收你皮啦

侵侵幾時開佢波

呢舊野有冇人有興趣？

點賣先

出運費就 ok。

我有興趣

想問下呢，九州有無pass 係本地日本人都買到架，因為我而家係日本working holiday 緊，買唔到北九州pass,我會去下關，博多同長崎，移動路徑未決定

想問係咪得新幹線/jr特急可以係車上面食野?

姐係普通電車之類都可以飲食?

唔係，只要唔好影響到人既都ok,但最好避免食d 好陣味既野啦，例如章魚燒果d,你咬下麵包飲可樂無人理你

無話唔得，但唔好太大陣味/有湯喇
食麵包/飯團呢d都好common；
食便當既話有張枱會方便d既，而通常只有特急/新幹線坐位先有枱

無，但可以睇下JR九州有無d優惠package

巴打不如tg傾？
id：dennnnlllll

佢有2隻package,但唔知點用，可唔可以幫手睇睇

1.

2.

1. 連續3日任搭JR九州，可以補特急券搭特急同埋新幹線

2. 3個月內任揀3日任搭JR九州同指定私鐵，唔坐得特急同埋新幹線

準備開餐

諗住買關西&北陸地區鐵路7日周遊卷（15000yen果個），但有個問題想問下
比如我1-7號去，1號朝早9am上車，咁到期時間係計7號既9am? 還是計7號當晚既尾班車？

尾班車

唔該晒巴打咁快解答到我問題

碧池停辦香港至沖蠅線

巴打唔理我

竟然做唔住

molamola要比ka hx撳住搶啦
利申仲未去過

冇鐵路冇興趣去

有條單軌

開多班大阪好過

冬天red eye個slot俾咗UO開520/1314

唔去好難達成去曬日本最南同最西嘅車站

仲想有多班日本公司開嘅航班
自從日航破產之後少咗好多選擇，廉航開咗先至叫多番少少

呢d record都冇乜興趣
西大山我都唔明點解要特登去

對鐵道迷意義大d，不過自己對只對傳統鐵路有興趣，單軌無乜

好想要手寫指定券

單軌我都OK, 但唔會計入最南最西記錄姐

鐵路youtuber都有人sponsor ，不過間sponsor未免騎呢咗啲

原來車站冇MARS終端機都可以賣指定券，不過要打電話confirm

佢張106日有效，十二萬円往復乗車券

講起單軌上次去過都好多人搭好迫...會唔會加到班/卡?
係咪仲會延長?

車票經路要另外搵紙寫
製作嗰個都幾好心機

計劃左延長喇，好似話想再延長去普天間

痴線,得兩卡實逼爆

多唔多人用黎運行李?

梗係有,大把人用黎出入機場
應該多過關西南海同東京

上越新幹線と特急「いなほ」の「同一ホーム乗り換え」で新潟駅はどう変わるか。2018年夏までに実現へ

我冇 tg，近派忙執屋，請等等。

如果唔係個位窄到仆街
MM作為LCC都幾高質
日本妹空姐

咁樣做實際過起羽越新幹線

好等你

我買完全部唔捨得用

傳統新幹線我諗起埋長崎 北陸同北海道就完
之後再有新線計劃嘅都會玩磁浮

但除左東海仲邊有公司咁豪氣又有咁既需求起磁浮

冇新幹線的縣市被邊緣化

冇高鐡嘅香港被邊緣化

東日本有潛質，但個人覺得唔會咁倒錢落去，最多將上越/北陸加速

所以縣市都有新幹線連接
利尻新幹線
鄂霍茨克新幹線

而家唔係玩真空管果隻咩

美國佬話玩姐，成本好似高過磁浮

hyperloop仲需要一段時間先可以實用化
同埋可唔可以用係高載量運輸都仲係未知
btw我諗短期內磁浮發展都係以base on中央新幹線再向東西延伸為主

好細過聽過話有個痴線佬話計過，呢條野咩距離係最好，再過就賺唔到錢咁

低壓管
啲terminology呢....

石狩市都未有鐵路到...

有冇新幹線啲人都會出晒東京搵食

留萌新幹線

有無人試過起金券鋪買過火車飛?
上次買果陣比左2張車飛我,一張由出發車站去某中途站,另一張由中途站去目的地
其實係咪同時插2張飛出/入閘就得

係 部機自己識計

原來係咁
上次唔識用結果起中途站出閘再入返閘

講起金券鋪，就諗起啲失禮死人嘅野
以前參加左個交流團去日本，其中由東京坐去名古屋果程新幹線要自費
成團20個人喺坐車之前一日見到間金券鋪有賣平飛，就一野湧晒入去問

結果係存貨不足

UO十一月開熊本線

熊本唔係熊本地震之前已經開左既咩？定係HX開過

HX

uo好似係首次開
計埋熊本uo就有3條九州航線

佢淨係星期四同日兩班, 我估佢做團客多

其實幾日先一班果D真係有咩意外就難搞,寧願福岡落去好過

有無人中過klook伏（Kansai thru pass）
使用條款同官方唔同
話咩佢地賣既唔可以間隔一日以上用

而家SL人吉仲係咪好多人
10月去搭諗住落機先劃位好驚爆哂

你10月幾多號去? 我9月中去, 為左要坐到我自己買左指定席券先

可惜無得用JR九州個網上劃位

UO條熊本真係唔開黎做乜

做旅行團客掛

啲平飛有期限，舖頭一次唔會入咁多貨

會唔會有得訂? (未幫襯過)

11月後起計半年，縱橫遊已承包該航線所有機位，確保其旅行團有優先訂位權，同時亦有一定比例開放予公眾訂購，其後視乎反應再決定是否續包機位。至於熊本直航一年後會否持續，他表示取決於航空公司。

未試過
呢啲舖頭都係做本地人生意，唔知佢哋肯唔肯幫我哋啲外國人

話唔定同熊本縣傾掂數，打橫遊可以用特惠價攞當地酒店房
當然要識做排多幾個熊本行程

利申：斷估

多個理由搭大阪單軌入去

有事請教
黎緊10月去仙台青森函館
坐東北新幹線
係咪早一日予約指定席就得

最多可以早一個月

唔洗咁早
我既意思早一日book位都會有位 唔會爆？
sorry for 1999

如果唔係假期應該冇事

唔係星期六日冇事,我26/8 book 27/8八戶落東京,坐到仙台要轉standing ticket,仲要問佢先畀我坐到仙台,本身會係八戶一直企落去

當日bk仲要同我講4點後所有車都full晒得返企位,真係好癲

咁撚大鑊
慘 班機星期五到日本 星期六上青森

btw多謝巴打s解答

暑假當然喇......長假期Green Car都爆喇
平日應該好d既

用ekinet book, 再用pass出飛啦

唔該晒巴打
研究下先

p.1有ekinet 教學

唔該巴打
好感動

其實有中文版，怕咩

去東日本就最唔擔心冇車坐, 真係1個月前就上定EKINET Mark指定席

最怕係假期個d早一個月都劃唔到

唔洗驚啦
碌在來線囉

青春18

南九州pass有無人有推薦玩法
除左指宿同埋三大車窗仲有咩好去

uo之前唔係放風開仙台線咩？東北咁大地方一條航線都冇全部迫晒去南部做乜

321冇裝auxiliary fuel tank
冬天去唔到KIX以北
夏天去唔到NRT以北
320neo 成日都壞engine
仲邊夠機開線

列車上的結婚儀式
原來以前係103系都已經玩過

冬天要用多啲油

極端高空氣流，大逆風

jet stream

Btw UO W17 仲飛緊321 去HND/NRT

唔開最好，唔好引哂班港畜去污染人地地方

九州慘，韓狗坐船港朱蝗蟲lcc一車車咁去

九州真係完全淪陷
千奇唔好搞鳩東北同四國

已經

四國暫時d人都重係去高松多, 最多去到祖谷/鳴門, 但松山高知仍然係冇咩香港人

高松多L到pk....................
(輕輕飄過

山手線など運転見合わせ＝停電発生で―JR東日本
9/5(火) 10:21

JR東日本によると、5日午前10時前、停電が発生し、山手線や京浜東北線、高崎線などの全線で運転を見合わせている。

渣架

人地有振替輸送，香港得巴士

橙色103系 3/10退役

原因原來係變電所嘅員工做年檢嗰陣操作錯誤

103系引退スペシャルムービー 「LOOP 大阪環状線」

又一個時代終結

巴打請教book 左東橫inn, 想提前一日擺行李係酒店，想問酒店可不可以？但搵唔到間酒店既email, 可以點同酒店confirm?

利申：高松間東橫inn
謝謝

屌條片最尾，洋蔥呀

又好似早排香港咁冚鐵剷

雖然重有幾多地方重用緊103系

都市用係唔同D

近近地大和路線重用緊

我都係差唔多，仙台去東京太多人坐

即係台灣開東北線簡單好多

有直機就多，D人係唔願駁車入去

車站 locker 好D

大家呢個月去開東京駅可以搵下

2017年9月末までは、JR東京駅丸の内南口の「ギフト」コーナーにあるアンファンの店舗「スマイルチャージ」限定で販売。今後はSuicaショップで販売予定ですが、詳細は未定だそうです。16粒入りで756円（税込）。

起碼近一個鐘機程

新幹線のお医者さんこと「ドクターイエロー」が、近いうちに引退するかもしれないといいます。引退の日はいつなのか探りました。

就黎成真

想問下 我由岡山向東去大阪
想買5天關西廣域pass
係咪一定要去到先買到
佢網上預約 換領個啲地方全部係晒東面

check EGL

旅行社幫到你 或者kkday都得
呢啲都係出份紙本mco畀你 你再憑mco同passport係當地再換pass

MCO 兌換地點 :
京都、新大阪、大阪、三之宮、關西機場、奈良、和歌山、豐岡、城崎溫泉、福知山、綾部、西舞鶴、東舞鶴、岡山

呢張有免兌換版 連換pass 都唔洗
大站就識幫你開pass (只係cup個日期印上去）

唔該晒

記住香港旅行社買MCO只收現金

當地都有得賣

貴500

yen姐

上越新幹線で初めての速度向上試験 来年度に新車両

2018年度から新車両の導入が決まっている上越新幹線の速度向上試験が初めて行われました。

これは7日未明、上越新幹線の大宮から新潟の間で2018年度から導入が決まっている新車両を使用した初めての速度向上試験の様子です。新車両は現在、北陸新幹線で使用されているE7系です。今回の走行試験は、新車両を導入した際の安全性や騒音などの確認を目的としています。新車両の導入に伴って、現在、JR東日本管内で唯一、使用されている2階建て新幹線のE4系は、2020年度末までに姿を消すことになります。

提速之後唔知最快個班Toki可唔可以一個鐘三個字由東京上到新潟

E7最高速都係得260, 都唔需要有咩期望

E7最高唔係去到275咩

係275, 但而家北陸最高好似260

係喎整備新幹線最高只係260

黎緊去四國
想問有無特急線ge站同要幾耐時間

去番個post第1頁第2個留言
有個叫えきから時刻表
網頁版有每個縣嘅路線圖，再入去就有時間表

架架特急停唔同既站，又會去唔同地方，你想人點答你

除左樓上答個個之外，可以望下JR四國官網都有介紹，雖然好似好簡單

提供一個行程或者講下想去四國邊啲地方，我哋先可以喺度case by case咁答到你

頭先問完就搵到個網了
Btw 唔該各位巴打

請教下，呢到有冇人搭過北上線去過錦秋湖?
是否值得一戰?交通新聞社寫到好正咁 ，但連台灣blog都冇乜人去過

E353系會係12月正式投入服務

又係我推post

好在搭過兩次E351

一次都未搭過
慚愧慚愧

未搭過x2
剩係搭過E257

快d去搭啦
我就等搭E353

佢又唔係一次過退哂堆E351，重有時間

松本實在太正

E353
奧山清行既手筆靚過水戶岡銳治好多

奧山樣靚
水户內籠正

[事故] 小田急線の屋根燃える＝乗客３００人線路歩いて避難－沿線火災で、けが人なし・東京

沿線火警>緊急停車，但係有車卡停正現場>火勢蔓延>燒車頂

如果無停到會點

唔知係個系統trip停抽車 ，定係運轉士落e-brake

最安全梗係喺火警現場前安全位置停低
如果冇辦法咁做，通過火警現場去下一站停車可能會安全啲
抽車停喺哩個位對乘客都幾危險

唔停車嘅話應該冇事

MTR Service Update 個Twitter retweet 咗呢單嘢

不過如果太大火/爆炸，衝過去都係唔安全
點樣先為之做得好真係要case by case

京成Sky Access太陽能板線

日本道路情報及旅遊交流區
新名神高速の高槻JCT/IC～川西IC間、11月開通へ

京都鉄道博物館で結婚式 新郎新婦はＪＲ九州・東日本社員

想問全國版 PASS 可唔可以搭希望號?

我睇官網使用區間寫住係唔包 但花小錢個BLOG又話OK?

你都話官網寫住唔包啦

JR集團全線及新幹線〔但「希望(Nozomi)號」、「瑞穗(Mizuho)號」（均包括非預定座位）除外〕、特急列車、急行列車、快速列車、普通列車及BRT（一部份列車不可使用。）

請以官方資訊為準

d blog講既野信一半就好

如果我想由東京去大阪 係咪光號最快了? (用pass的話)

係，最快係Hikari，睇下邊班停站少d

北陸新幹線既柿原隧道工地出事，連帶上面既運動場都出事

山手線車內有男學生嘅背囊冒煙起火 疑為背囊入面嘅尿袋造成

尋日小田原線燒完車 今日到山手線

係咪用屌米屎袋呀

玩命 凌晨機去 去到再入大阪

又係電池

電視都有講小田急燒車

出火

係車上面訓囉，無乜野

一去完貓島出返去就見到

夏季日落時間比較遲先有機會撞得正

月經一問
用jr九州pass搭sl人吉指定席係咪官網開acc預約咗
到時到埗嗰陣係綠窗換pass
順手同佢職員講cancel個網上預約再用pass劃番嗰個位？

利申幫朋友問 未去過九州

你真仆街

我記得有人講過話咁做係好仆街

俾錢book

其實買張指定席都係820yen，都唔知點解要退

咁我係ekinet 劃位
到時唔係買張JR Pass 之後就比個予約番號佢
就可以拎個位？

上網劃完再去到當地取消再劃係要收錢的
唔好咁撚仆街喇，差個dd錢

好似要埋ekinet登記左個張信用卡
之前去到佢一碌我張卡就搵到我訂左乜，番號都慳返

唔會扣我錢？

自膠
會hold住唔扣住

好好 thanks bros

有冇人坐過スーパービュー踊り子251系？想坐頭位難唔難book?

試過平日搭乘車率得一兩成
回程頭兩卡直頭冇人

係，到你過左時間都無拎飛就會收

JR30周年記念旅遊package，13日由西大山玩上稚內

60萬一位 所以jr pass 真係平靚正

冇人搭過 ?另外想問單車上唔上得jr?

我只係用咗3日

人地連埋住既…同埋佢個package入面有d係私鐵

四國有部分可以

日本東京地鐵乘車券(一日/二日/三日券)

呢個大家點睇

一定要拆完再放入專用單車袋

有咩點睇，係睇下自己用唔用得著

就嚟買pass 都可以寫風險聲明

你想點睇？

之前ekinet已經寫過

我已經叫白痴唔好用

13日團 住酒店 包3餐 又有觀光行程
比起郵輪列車價錢已經冇咁離地

係唔係14日green pass 果次?

thx, 可以放棄唔plan單車入行程了，btw真係冇人搭過北上線？

你意思係前面展望位？

＜新幹線＞高速化で騒音や振動が悪化？ＪＲ東に住民が減速求める

宮城県大崎市古川の東北新幹線沿線の住民が、ＪＲ東日本に新幹線の減速を求めている。スピードアップに伴い、騒音や振動が悪化したと主張。住民は高速交通網整備の意義を理解しつつ、「生活に支障を来すようになった」と窮状を訴えている。
減速を望むのは、古川駅に近い同市古川江合錦町の住民約７０世帯。新幹線が時速３２０キロで通過する一帯で、住民の要請を受けた宮城県と市が騒音・振動調査を実施している。８月２８日は新幹線高架から約４メートルの民家で調査があった。低周波を含む測定結果が出るのに約２カ月かかるという。
住人の女性（６５）は「家が苦痛の場所になった」と嘆く。走行のたびに地響きのような音がし、卓上のコップの水が大きく揺れる。特にひどく感じるのが、夜の下りだ。

Japan Railway Journal Episode 39
Train Suite Shiki-shima: The High-Tech Luxury Cruise Train

唔係green car反而少人坐

係，上層頭幾排

可能因為係出東京關係啩
始終冇入伊豆咁吸引

日本仔都玩呢味

日本人先係玩呢味的專家。

結果玩到上野大宮間要限110，然後以前隔鄰的琦京爆音103/205開極速120 (而家用233應該真係會靜DD掛)

５区間バス転換、具体案づくりへ ＪＲ北海道社長が着手方針

ＪＲ北海道の島田修社長は１３日の定例記者会見で、路線見直し問題でバス転換の方針を示している５区間について、「バスにするとどうなるかという提案を具体的につくりあげていく」と述べ、鉄路廃止後のバスを含めた新しい交通網の具体案づくりに着手する考えを明らかにした。

ＪＲがバス転換の方針を示しているのは、輸送密度（１キロ当たりの１日の平均輸送人数）が２００人未満の札沼線北海道医療大学―新十津川間、留萌線深川―留萌間、根室線富良野―新得間に加え、高波被害で不通が続く日高線鵡川―様似間、すでに鉄路廃止で合意している石勝線新夕張―夕張間の５区間。

秘境駅の駅名看板「そっと返して」 ＪＲ社長呼び掛け

ＪＲ宗谷線の無人駅２カ所の駅名看板が盗まれた事件で、ＪＲ北海道の島田修社長は１３日の会見で「そっと返してほしい」と呼び掛けた。

看板が盗まれたのは宗谷管内幌延町の雄信内（おのっぷない）駅と問寒別（といかんべつ）駅で、天塩署が窃盗事件とみて調べている。島田社長は、社員の見回りなどの対策には限度があると説明。雄信内駅では秘境駅を巡るツアーが開かれるなど、観光振興にも活用されており、「たくさんの人にお世話になっている鉄道設備。そっと、いつの間にか返してほしいと思っている」と述べた。

また、ＪＲが「単独では維持困難」としている路線の沿線５５市町村のうち、約６割が見直し方針を「容認できない」とした北海道新聞のアンケート結果について「厳しい結果と受け止めなければいけない」と話した。

財源より赤字圧縮が先 ＪＲ北海道・島田社長が強調

ＪＲ北海道の島田修社長は１３日の定例記者会見で、運用益が当初想定を大幅に下回る経営安定基金（６８２２億円）について、国による２２００億円の積み増しにより同基金は実質的に「９千億円になっている」などと最大限の支援を受けている認識を示し、財源充当よりも路線見直しなど赤字圧縮が先決との考えを改めて明らかにした。

島田氏は、経営安定基金について「そもそも自主運用であり、赤字補填（ほてん）額を固定で保証するものではない」と説明。運用益目減りにつながった金利低下を含め民営化後の経営環境の変化に対し、安全維持に直結する修繕費の大幅削減などで対応してきたことを「反省すべき点」と言及した。

その上で、２０１１年の石勝線の特急脱線炎上事故を機に２２００億円の基金積み増しを受けるなどすでに何度も支援を受けており、「本質論としては財源より使い道、路線の見直しの議論をきちんとしたい。赤字を穴埋めして路線を残しても利用者は減ってしまう」と強調した。

日照權可以理解, 噪音真係on9

JR北海道、「ニセコエクスプレス」車両引退へ

JR北海道はこのほど、「ニセコエクスプレス」車両について、2017年11月に引退することとなったと発表した。

「ニセコエクスプレス」は1988年に営業運転を開始したリゾート車両で、同社管内の臨時列車などで使用されていた。引退にあたり、札幌～蘭越間でラストランを行う。

ラストラン運行日は2017年10月29日・11月3・4日。札幌～倶知安間特急全車指定席、倶知安～蘭越間は快速全車自由席として運行。運転時刻など、詳細は同社ホームページ内リリースに掲載されている。

無人站有幾多有CCTV?

日本版名城

新起唔同搬入去嘅...

人地係上蓋

食得咸魚唔抵得喝

我至少有兩包，再執屋可能會搵多兩包。

在來線企銀仔

點解會有咁多
坐過好多次？
好想坐Sunrise Express拎埋個包

如果住新橋附近 係咪係東京駅搭高速巴士好過係新宿搭
入左個訂東京駅果個網睇唔明點訂來回
如果淨訂去程既 怕唔怕回程冇 應該9月尾閒日去

因為遠d既淨係富士山同鎌倉江之島橫濱 買唔買tokyo wide pass好

毒遊有小小擔心 唔該咁多位巴打

有冇人會想去鳩鐵開放日？

唔係好遠啫
wide pass 唔搭新幹線嘅話就唔太扺買

想去架

就咁買飛算喇

係鐵膠區問 點會冇

好似有一日卷包埋單軌吊車 都係700円

this?

我都想去
之後去要帶通行證入中國境

淨係對何東樓、小濠灣同九龍灣有興趣

yes 我果次去用過 坐多兩三個站就 坐埋單軌 回本了

啱啱登記咗，等通知攞飛

唔係6點咩

MTR Club可以優先登記

登記左x2

錯手永久delete咗

大阪市營地下鐵新制服
下年4月1營業開始 同日會有新愛稱披露記念儀式

路軌負重48000kg，但架車重49000kg
賓賓快d退返畀支那喇

其實第一秒就唔應該買支那貨

阿寶：你班hihi俾我抖下得唔得呀

賓賓要奶支那狗屎忽

有冇103/205爬新幹缐的片

明年去硬北海道la

個總統係親支 所以好樂意食屎

遲早除左札幌函館附近外所有線都摺

JR札幌

唔知今次九州個風會對JR九州有幾大傷害

仙台直達氣仙沼既臨時快速

運行日は１０月９、１０、１７、１８日と、１１月３、４、１０、１１日

全程3粒鐘，用Kenji行

受颱風影響，南九州既JR將會陸續於黃昏前停駛，請係南九州既朋友留意並注意安全
JR九州運轉計劃：

秋田新幹線撞熊

呢d地方成日架喇，唔係撞鹿就撞熊

已經停晒在來線，利申苦主

又去

係酒店抖下

原本係台灣預打風 點知個風又係去到沖繩附近急轉彎掟上九州

我今日滯留鹿兒島
冇車過宮崎

JR西日本己宣佈今天下午過後，會有不少路線會實行減班或者是直接全線運休等情況。
（9月17日の京阪神地区における運転計画について）
京阪神地区の在来線各線区では、夕刻ごろから通常ダイヤのおおむね半数程度で運転を行います。なお、関西線、和歌山線、万葉まほろば線、姫新線、加古川線、播但線については、昼過ぎから終日運転を見合わせます。

Japan Railway Journal Episode 40
A Long-Awaited Whistle: Tobu Railway's Steam Service Revival

日高線

開乘換app見到JR九州由北到南所有路線全部運轉見合
個風有冇咁勁

有

九州新幹線熊本到博多好似無事？

無事

台風18号の影響で、現在も熊本～鹿児島中央駅間の運転を見合わせています。（9月17日 12時00分掲載）

痴線 原來連山陽山陰近畿都死曬

聽日就會去到北陸同東北㗎啦

加埋大雨好難唔停
btw 日本啲排水冇香港咁堅，雨落大少少都會運轉見合

其實你哋係咪全部都有睇?

中後段棄咗

最後變咗妄想被迫害病人嗰度先痴線

其實我無，不過見佢幾得意

飛機冷氣發出惡臭

攪左成粒鐘 終於揾到リゾートみのり ekinet予約方法

咁就唔洗轉黎轉走 一野坐到鳴子溫泉

直接打駅名就得啦
利申：1月搭過松島-仙台

可能我啱啱用
唔係好熟

誠心一問
我諗住買skyliner加東京鐵package3日任行
如果我玩6日5夜
返去機場果程仲有冇效

同埋我今日買，買唔買到27號既package
跪求答案

skyliner + tokyo subway 72hr ticket?
回程有效
今日買嘅我見egl應該仲買得切

其實可以去到先買
Skyliner 6個月內有效

全國47都道府縣的最密班次車站排行榜

[wow]

未得閒睇

名鐵名古屋站密過香港地鐵

請問關西空港去京都
買kansai area pass一日劵可以嗎?

如果姬路城 明石海峽大橋 有馬温泉 摩耶山
買關西關西周遊卡(一日)最好?

係第一個回覆有齊d pass賣幾錢, cover咩鐵路
同埋乘換案內可以睇到搭一程要幾耐同埋幾錢
如果你計過一日券係平過逐重買既, 咁就可以同最好啦
又或者一日券都可以打成平手咁你至少都慳左買飛既時間

1.Kansai Area Pass只能坐特急Haruka自由席

2.Kansai Thru pass好似最少兩日……
不過你要去既地方都cover既，你唔嫌私鐵去姬路耐既話

只坐一程未必抵同回本
我每次一坐就三四程haruka.什至新大阪去天王寺都坐

想問東京邊到有類似lkf d club

新大阪來回天王寺當然要坐，飛左環狀線一堆站快得多

唔怕慢一定係買 姬路旅遊券
抵到爛

用ktp去姫路坐左個半鐘

咁快咩？唔係要接近2粒鐘？
JR新快速一粒鐘

梅田直通特急好似都係100MIN

講起大阪今里筋線係咪仲係蝕錢

係咪包埋姬路城免費入場? 定係有優惠?

入場費平少少咁囉
好難免費俾你啦

我記得坐阪神

丹後鐵道觀光列車(青松號)值唔值得坐?
黎緊去關西, 未坐過坐觀光列車, 景係咪靚D? 最大分別係咩呢?
唔該哂

應該同JRPASS一樣8折入城

係,阪神直通山陽

而家因為山泥傾瀉好多都運休，留意返

有冇人發覺jr九州個網成日上唔到

日文網成日load唔到
轉返中文反而load到

想問Kansai area pass 2200羊
機場去到京都之後，一日內可以再搭去奈良 宇治?

當然可以，一日內任坐指定範圍既普通/快速列車，同埋特急Haruka既自由席

感謝
打算係機場另外買張icoca

icoca係一般車站售票機都買到

擺文寫俾啲傻仔睇

高鐵開放日抽唔中

佢漏左博多南線，用JR西既pass坐到但JR九州既pass唔得

用嚟掃盲 點知自己都係盲

抽唔中x2

仲有東京至橫濱拎JR東pass唔坐得新幹線

抽唔中x3

咁多達官貴人, 點會到D平民

JR East bounded 嘅範圍用唔到JR East Pass

你仲有特急呀

條新幹線JR東海架
同一個站，新幹線個part都係JR東海範圍

達官貴人駛鬼同我地呢d賤民爭
應該d奶共組織拎哂

認真 普通車嚟講SuperView Odoriko 好坐過700/N700

不過喺東日本地區好難中伏，收費區分開晒，正常用錯pass會俾JR東海站員截住

同樣道理，揸九州pass都入唔到博多南線月台

唯一中伏點就係山陽入東海道呢個位

記錯咗九州新幹線全線通車前個case，博多南線都係中伏位

「E235系×JINS made in SABAE」
利用製造E235系時剩餘嘅SUS301L鋼材製成眼鏡架
共有3個款式
每款包埋E235系座椅相同款花紋設計嘅眼鏡盒
以及E235系車頭造型眼鏡布
承惠2萬yen(含稅)

之前係東京站中過伏，去錯左東海個售票處，差d唔夠時間去拎飛

MIJ

JR全線きっぷうりば = JR東海嘅售票處

我都試過

#1 呢條link 死咗

2)去京阪神買咩pass好？

唔好意思，想問問各位巴打，Jr池袋站去築地市場，點樣較為方便同快？ 唔該巴打，岩岩睇緊東京jr圖已經睇到想暈咁濟

去築地搭地鐵喇

留名等睇有人講JR築地站

google map啦

仆街paste錯嘢

其實就係新橋

香港地鐵水平重係好高係事實, 退步左都係事實
如果同人地比較當然重贏緊, 但同過往比較就差左好多

agger
但佢自己拎出嚟嘅例子根本證明唔到佢嘅論點

用吳線黎做例子真係笑左出黎

其實佢知唔知近郊同通勤係乜野

世界級呢個稱號係用黎俾班管理層打飛機
因為自己係世界級，所以就可以原地踏步

應該拎名鐵名古屋站問佢係唔係大城市疏車

依家係咪仲可以 用Pass 經日文Eki-net book 指定席飛，
成年無用過想confirm 下先。

Thx
想搭小海線 High Rail 1375

搭星空號 睇星星

唔得啦，
淨係搭到朝早High Rail 1號。

我要嚟緊會搭2號，最衰就唔到時間去埋姨捨

問下佢MTR去深井幾多分鐘一班

睇星個架得小淵沢去佐久平同埋好 full 下
尋日想訂三個星期後星期六個班 high rail 睇星發現已經 full booking
仲要用日文 ekinet 先會搵到英文會無左個班淨係得日頭個架

兩條track四隻月台做晒咁多條線
唔好話香港龜鐵，日本都無人能及

就算自己係世界級，自己知道就得喇，正所謂有麝自然香，唔駛掛喺口邊嘅

除咗管理層，班建制派都好鍾意掛喺口邊
上個月信報就有一遍投稿用咗“JR中日本”嘅準時表現嚟比較，結論係龜鐵好高質

上次係月台等緊車出中部機場，見到d車真係不斷咁黎，重密過地鐵

JR東海英文真係叫Central Japan既…
不過d撚人唔識睇漢字架？

又要打搞各位

成田 - 東京 0853 - 0953
東京 - 京都 1003 - 1245

咁樣夠唔夠時間轉車 ?

0725落機 係咪無可能趕到0816班NEX? 如果要換PASS的話 仲要劃埋NEX

比較難趕到，又要換pass又要劃埋位既話

咁上面10分鐘夠唔夠轉車? 我怕東京個站好大 到時趕唔切

10分鐘拖住行李由B5去2/F轉車，時間唔多夠
下一班Hikari去京都1033有車，買埋個便當上車啱啱好

10分鐘會有d趕，識路就okay既

THANKS
唯有希望到時過關少D人

有無巴絲試過買兩張kansai area pass

一方面可以話MTR水平高，另一方面又可以話好多國家嘅鐵路做得唔好

機場鐵路以前嘅系統都面對老化問題，喺新信號系統同車站翻新工程完成之前，呢個問題對服務穩定性構成頗大壓力

新post
日本鐵道情報及旅遊交流區(08)